<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>LabVeilleTech - Eloi</title><link>https://eloicoquoz.github.io/labveilletech/</link><description>Recent content on LabVeilleTech - Eloi</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eloicoquoz.github.io/labveilletech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>A Propos</title><link>https://eloicoquoz.github.io/labveilletech/page/about/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://eloicoquoz.github.io/labveilletech/page/about/</guid><description>En tant qu&amp;rsquo;étudiant en ingénierie des médias à la HEIG-VD, je suis passionné de sport et de technologie. Initialement, j&amp;rsquo;avais l&amp;rsquo;intention de suivre une haute école en sport à Macolin, mais des blessures m&amp;rsquo;ont empêché de poursuivre cette voie. Cependant, j&amp;rsquo;ai la chance de travailler à côté de mes études dans le domaine du sport. Je suis Directeur d&amp;rsquo;une école suisse de ski dans le canton de Fribourg et responsable Digital et informatique pour le club de hockey Fribourg-Gottéron.</description></item><item><title>Fan Experience : 4 étapes pour fidéliser un supporter au stade</title><link>https://eloicoquoz.github.io/labveilletech/blog/fan-experience/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://eloicoquoz.github.io/labveilletech/blog/fan-experience/</guid><description>L’EFFET WAOUH Une des premières étapes de la fidélisation est d&amp;rsquo;utiliser les atouts de La surprise et l’émerveillement. Pour cela, l&amp;rsquo;article nous conseille de jouer avec tous les sens des spectateurs. Voici les différents moyens de faire cela :
De la musique (une scène sur le parvis avec plusieurs jeunes talents locaux sélectionnés sur les RS), Des odeurs (gaufres, frites…) incitant le spectateur à consommer sur place, Une vue imprenable (un véritable show d’avant-match, jeux de lumières, oriflammes, de la fumée, autant sur le terrain qu’en tribune, un tifo, une terrasse VIP…), Un travail sur le goût : en salon VIP proposez des plats en rapport avec l’adversaire lorsque cela est possible.</description></item><item><title>Interview de Florent Soulez responsable marketing évènementiel et merchandising à la Fédération Française de Football</title><link>https://eloicoquoz.github.io/labveilletech/blog/interview/</link><pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://eloicoquoz.github.io/labveilletech/blog/interview/</guid><description>L&amp;rsquo;interview de Florent Soulez Cet article fait part d&amp;rsquo;une discussion entre Vanessa (Freelance spécialisée dans le marketing sportif et le community management dans le sport) et Florent Soulez (responsable marketing évènementiel et merchandising à la Fédération Française de Football). Cette discussion a pour but d&amp;rsquo;en savoir plus sur les différents éléments mis en place par la Fédération Française de Football sur la Fan expérience. La deuxième partie de cette interview nous intéresse plus particulièrement.</description></item><item><title>L'importance des réseaux sociaux pour les clubs sportifs</title><link>https://eloicoquoz.github.io/labveilletech/blog/social-media/</link><pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://eloicoquoz.github.io/labveilletech/blog/social-media/</guid><description>L&amp;rsquo;importance des réseaux sociaux pour les clubs sportifs Comme le décrit l&amp;rsquo;article, les réseaux sociaux sont devenus un outil incontournable pour les clubs sportifs. En effet, les clubs sportifs utilisent les réseaux sociaux afin de communiquer avec leurs fans. Mais en plus de cela, les réseaux sociaux sont une plateforme afin de mettre en avant les photos et vidéos des différents match et événnements sportifs. Les réseaux sociaux sont donc un outil de communication et de marketing pour les clubs sportifs.</description></item><item><title>Système d'écoute mis en place dans le cours de labveilletech</title><link>https://eloicoquoz.github.io/labveilletech/blog/syst%C3%A8me-%C3%A9coute/</link><pubDate>Sat, 14 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://eloicoquoz.github.io/labveilletech/blog/syst%C3%A8me-%C3%A9coute/</guid><description>Système d&amp;rsquo;écoute mis en place Dans cet article, je vais vous présenter le système d&amp;rsquo;écoute mis en place dans le cadre de la réalisation de mes articles de blog. En effet, dans le cadre de la réalisation de mes articles de blog, j&amp;rsquo;ai mis en place un système d&amp;rsquo;écoute afin de pouvoir trouver des articles intéressants. Ce système d&amp;rsquo;écoute sera basé dans le domaine choisi : Sport - Le digital au service de l’expérience des fans</description></item><item><title>Attirer un nouveau public et fidéliser les fans grâce au digital</title><link>https://eloicoquoz.github.io/labveilletech/blog/digital-fan/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://eloicoquoz.github.io/labveilletech/blog/digital-fan/</guid><description>Nouvelles technologies pour une meilleure expérience En décembre dernier a eu lieu la coupe du monde de football 2022 au Qatar. L’occasion pour les organisateurs de tester de nouvelles technologies pour améliorer l’expérience des fans. La Fifa est venu avec une nouvelle application de réalité augmenté s&amp;rsquo;appellant FIFA+. Pour ce faire, l’app donne un aperçu en temps réel des différentes statistiques, elle propose des ralentis « à la demande » et surtout, elle indique le nom des joueurs en mouvement.</description></item></channel></rss>